[全港最藍及港豬職業] 領隊導遊

分享之前提提你：8月5日三罷
8月5日三罷
8月5日三罷
8月5日三罷

代post （第一次打咁多字，文筆唔好屌細力啲）

全港最多藍絲嘅地方，除咗係港人講地外，就係旅遊業界，而當中領隊導遊係最藍果一批。我入左領隊行業已經5年，做過永安同東瀛遊，俾我發現到d 野-

基本上好多領隊都係低學歷嘅一群，請唔好誤會我，我唔認為學歷同人格/智慧成絕對正比，只係佢地低學歷嘅同時，要日日同一大班客人喺車上面講歷史、講當地文化、講生活，就好有問題。

由於佢地讀書唔多又懶，所以只係鍾意講野史（因為考證唔到），又或者只係背左旅遊書上面嘅簡單簡介，甚至乎係一路開著電話一路講。我試過聽一個師兄講話佢帶法國團，佢同客講：「凱旋門係法國一個好重要嘅地方，一個重要地標，所以香港都有個凱旋門，不過我相信你哋嚟到法國，都係想買野多d，所以我不如介紹吓法國有咩買... (下刪5000字）」佢講完唔面紅，仲覺得自己手咪好叻，sorry ，我覺得佢只係侮辱緊領隊呢個職業。

最近一個領隊Facebook Group 入面，版主講起反修例，本來好多年青領隊都支持，話要幫示威者等等，突然一大班老屎忽就踩哂入嚟，廢老言論上身，既然佢哋覺得自己咁正確，我就不妨同大家分享一下部分精彩言論：

8月5日三罷

根據警察通例20章14條要求你出示委任證
否則
根據香港法例第228章22條相信你干犯冒警罪行

8月5日罷工呀